---
title: >-
    شمارهٔ ۷۸
---
# شمارهٔ ۷۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز چشمم قمریان دارند تعلیم پریدن‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>ز شمشاد تو سرو بوستان‌ها قد کشیدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به داغ لاله‌زارم می‌زنی آتش چه ظلم است این</p></div>
<div class="m2"><p>به پا بستن حنا و سرمه بر نرگس کشیدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تغافل، خانه‌زاد گوشه چشمان فتانت</p></div>
<div class="m2"><p>غلام حلقه در گوشت، سخن‌ها ناشنیدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تردد کرده کرده عاقبت از خویشتن رفتم</p></div>
<div class="m2"><p>ز پا چون نقش پا افتادم آخر از دویدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سرانگشت از ندامت چون سر مسواک می‌سازم</p></div>
<div class="m2"><p>به یادم چون رسد گهواره و پستان مکیدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز جانان می‌رسد ای سیدا امروز مکتوبی</p></div>
<div class="m2"><p>کبوتروار چشمم دارد انداز پریدن‌ها</p></div></div>